% @Source RP
% @Points 5
% @Redaction copie
\begin{minipage}{0.7\linewidth}

  \begin{enumerate}
    \item Les nombres $x = \dfrac{-241 \pi}{6}$ et $y = \dfrac{11 \pi}{6}$ 
    sont-ils associés au même point du cercle trigonométrique ?

    Justifie la réponse.
    \item \begin{enumerate}
      \item Donner la mesure principale des angles suivants :

      $\alpha = \dfrac{17 \pi}{4} \qquad \beta = \dfrac{-241 \pi}{6}$
\item Placer sur le cercle trigonométrique ci-contre les points associés aux deux angles de la question précédente.
    \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.3\linewidth}
  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}
      \pgfmathsetmacro{\rayon}{2}
      \draw[black!50,thin,step=\rayon/2] (-\rayon,-\rayon) grid (\rayon,\rayon);
      \draw[thick] (0,0) coordinate[label=below left:$O$] (O) circle (\rayon cm);
      \draw[thick] (-\rayon,0) -- (\rayon,0) node[right] {$\mathtt{I}$};
      \draw[thick] (0,-\rayon) -- (0,\rayon) node[above] {$J$};
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{minipage}
